---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۵۱
---
# غزل شمارهٔ ۲۵۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>شبِ وصل است و طی شد نامهٔ هَجر</p></div>
<div class="m2"><p>سلامٌ فیهِ حَتّی مَطْلَعِ الفَجْر</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دلا در عاشقی ثابت قدم باش</p></div>
<div class="m2"><p>که در این رَه نباشد کار بی اجر</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>من از رندی نخواهم کرد توبه</p></div>
<div class="m2"><p>و لو آذَیتَنی بِالهَجرِ و الحَجر</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>برآی ای صبحِ روشن دل خدا را</p></div>
<div class="m2"><p>که بس تاریک می‌بینم شبِ هَجر</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>دلم رفت و ندیدم رویِ دلدار</p></div>
<div class="m2"><p>فَغان از این تَطاول، آه از این زَجر</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>وفا خواهی، جفاکَش باش حافظ</p></div>
<div class="m2"><p>فَاِنَّ الرِبْحَ و الْخُسرانَ فِی التَّجْر</p></div></div>